<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Yet Another Frustrating Day]]></title>
  <link href="http://zblhero.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zblhero.github.io/"/>
  <updated>2016-04-25T01:38:19+08:00</updated>
  <id>http://zblhero.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[zblhero]]></name>
    <email><![CDATA[zblhero@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Llewyn Davis]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2016/04/25/llewyn-davis/"/>
    <updated>2016-04-25T01:37:05+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2016/04/25/llewyn-davis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚上的8，9点，本来是最适合散步的时分，但是学校的研究生区里，却人迹寥寥。一直到了10点以后，路上的人才渐渐多了起来，原来在实验室写论文或者做项目研究生们，大多数要工作到深夜才结束工作回去休息。对很少的一些平时早早的回宿舍的同学，或许不会想到深夜十点多的学校竟然是另外一番风景，平时安静的小路在深夜居然热闹起来，人们匆匆的从实验室赶回宿舍，休息一下，准备第二天的工作。</p>

<p>我也是其中晚归的一员，每天从上午一直工作到深夜，假装在忙碌的科研。这样的过程一旦适应，便会带来无尽的焦虑。因为工作没有终点，即使可以用来晒太阳的悠闲的下午，也会让自己的大脑有意无意的考虑到未推导完成的公式，不由焦虑的想到：这个下午就这么毁了。想起当初也许是出于小小的爱好，选择了继续在学校呆3年。理想主义？或许有一点，或许，这是迎接现实之前的最后一根稻草。可是即使这仅存的理想主义，也渐渐的也成了实验过后数据上的游戏，这还是本来所希望的样子吗？这就像是去芝加哥路上沉睡的胖子和无厘头的司机，令人怀疑这条路有没有终点，到底通向哪里。</p>

<p>当然曾经被劝过不要读博士。可是，即使是出于一点点对未知的好奇与对真理的渴望，我也想说，研究不是聪明者的专利。像是Llewyn说的exist？或许根本没有想那么远，这种选择无关理想主义，只是不想糊里糊涂。</p>

<p>更多的是科研上的挫折，有时自认为不错的工作，却被批评成为一文不名。而且批评的重点不是工作的质量，而是报告的形式是否让人愉悦。虽然可以阿Q的解嘲为别人的无知。但真实而论，其中的挫败感更甚于对工作本身的批评，因为此刻对工作的动机都有了怀疑，觉得哪哪儿都不对，连一只猫都能弄丢。</p>

<p>深夜回到宿舍，打开电脑，看了《醉乡民谣》，影片的最后，Llewyn Davis又回到了似曾相识的开头，似乎有那么一点不一样，好像一切都在向好的方向发展，却突然被一拳打回了现实。再想想自己的明天，或许还是一样的循环。说起理想，未免不近人情，说起现实，又是粗陋不堪，我不过是在夹缝中生存罢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小议黄安事件]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2016/04/10/huangan/"/>
    <updated>2016-04-10T02:19:13+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2016/04/10/huangan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>台湾大选前夕，黄安举报周子瑜台独的事件闹得沸沸扬扬，一石激起千层浪，反而让蔡英文获利不少选票。在这些大大小的风波中，还夹杂了一件微不足道的小事，是本校一个连名字都叫不上来的台湾交换生，也在被黄安举报的名单之中，涉嫌有台独言论。因为观察的距离更近，我才注意到人们在这个问题上微妙的态度，也更能发现制度之恶和一些『网民』之蠢。</p>

<p>其一，是对『言论自由』的不尊重。我们看美国电影，看到最多的一句话就是：我不同意你的观点，但我誓死捍卫你说话的权力。所谓言论自由，不仅是捍卫和我们相同观点的人的言论自由，更是捍卫和我们不同观点的人的言论自由。中国的网友历来爱以『屌丝』自居，自诩为深受社会不公的待遇，不满于国内保守封闭的环境，但恰恰是他们，却是这个制度最忠实的捍卫者。我看到太多的人建议封杀此人言论，要知道，此刻你封杀别人的言论，有一天自己的言论也会被封杀。电影《肖申克的救赎》里描述了很多犯人在监狱中度过了大半生，出了监狱竟会感到无所适从，甚至会选择重回监狱。可见习惯和环境会改变人的性格，一个不重视言论自由的环境，也会培养不重视言论自由的人。正所谓有什么样的人民就有什么样的政府，制度的『恶』并不仅仅是官僚的保守，更有可能是大众的愚昧和胆怯。</p>

<p>其二，是对台湾问题的愚昧。不知有多少人还生活在天朝上国的美梦中，遇到有人宣传台独就大呼小叫。而在台湾，虽然统独还在暧昧之中，民间中对于中国身份不认同感已是普遍现象。当网络发达，交通便利，两岸有了更多的互动之后，带来的却是更深的隔阂，这样的情形难免让人沮丧。一方面，地域冲突一直是社会常态，一个天津人估计最讨厌北京人，一个苏南人肯定看不起一个苏北人，而上海人看不起所有外地人。只是当这种地域被赋予国家主义、意识形态之名后，这种冲突便被放大，变得更加恶劣。一些头脑简单的大陆人总是觉得现在GDP排第二就可以看不起台湾人，而台湾人只会卑躬屈膝。这未免有些太夜郎自大了，君不见GDP常年倒数的外蒙古依然视中国为仇敌，誓死不愿被统一。而已经享受到自由民主的台湾，又会有什么理由会喜欢所谓『大国的力量』呢？</p>

<p>其三，是对南大同学唯恐避之不及的不齿。这个交换生，在南大学习了大约有半年，即使不算是南大校友，也是学弟同学。仅仅在大陆举起中华民国国旗，就引得昔日同窗纷纷倒戈，全力撇清南大和这个同学的关系。这难道不像是另外一种文革吗，一个同学的成分有问题，其他人就纷纷撇清关系。面对这样的行为，我居然不是愤怒，而是对人性充满了悲观。人性的『懦弱』和『恶毒』居然这样的堂而皇之，并且被大众所接受。所以我们要做一个『虽千万人吾往矣』的人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[思考林森浩事件]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2015/12/18/linsenhao/"/>
    <updated>2015-12-18T01:18:15+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2015/12/18/linsenhao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近复旦大学医学院林森浩被判处死刑，这件事情已经过去两年多，我才开始去主动的关注。</p>

<p>林森浩外冷内热，对家里人非常负责，在微博上也励志要做济世救人的医生，但却同时对同宿舍同学下入中毒，过了十多天都不承认，人们都说他是天使和魔鬼的化身。在我看来，林森浩的『恶』正是来源于他的『善』。善和恶本身没有太清楚的界限，而善也恰恰是最容易成为恶的挡箭牌。自古以来，有多少慷慨激昂的人一遍犯错，一遍觉得自己是在拯救别人。所幸世上有法律，康德说，死刑是对人性的尊重，诚哉斯言。</p>

<p>说起黄洋同学中毒之后的反应，林森浩强调说，自己关心的并不是黄洋的症状，他想让黄洋质问他：是不是你下的毒，为什么要对我下毒。检察官或许惊讶于林森浩对黄洋毒症的漠然，却也忽视了林森浩的动机。据我推测，黄洋应是一个『不在乎』的人，他或许把自己标榜成一个只为赚钱的人，他对于理想和真诚有那么一点不屑。或许是这触动了林森浩的神经，林森浩既觉得自卑，因为他认为自己的坚持没有得到别人的重视，同时他也觉得愤怒，他难以容忍这样一个对什么事儿都不那么认真的人。所以他下了毒，他希望得到黄洋的愤怒，这样黄洋才会正视他的尊严和理想。可是黄洋让他失望了，因为黄洋完全没有注意到他的自卑和愤怒，还『友善』的让林森浩帮他做B超，这样只能更激发林森浩的不满。</p>

<p>林森浩的事件让我想到《罪与罚》中的拉斯科尼科夫，他们都有一套自己的理论来说服自己杀人的动机是正确的，都在杀人之后忍受了长久的煎熬。拉斯科尼科夫要做一个拿破仑一样的人，林森浩也有无私助人的善良，可是拉斯科尼科夫被宗教救赎了，但是林森浩却因为宗教一样的偏执所沉沦。</p>

<p>林森浩太想做个『好人』，他的悲剧大约来源于此。他应该去读读张爱玲，张爱玲说，愿自己做个俗人，才能对这个社会更有用。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[进化论与转基因]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2015/07/26/evolution/"/>
    <updated>2015-07-26T23:17:00+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2015/07/26/evolution</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>回顾人类文明发展的历程，最重要的推动因素可能是交流产生的文化技术的进步，非洲和美洲也不乏气候温暖，适于发展的土地，却由于横跨多个纬度，或者地理阻隔等原因，没有发展成为先进的文明。而欧亚大陆气候相似，又由于适当的阻隔，诞生了多个可以偶尔可以互相交流的文明，于是萌芽了大多数的工业革命和历史上大多数的文明进步。</p>

<p>在科学理论建立之前，经验论扮演着推动文明发展的最主要因素。古代的人们借用经验论的方式来选择食物，植物的驯化或许就是人类文明曙光，小麦，水稻，和玉米开创了两河文明，中华文明和印加文明。植物的驯化其实一点也不简单，在新大陆的很多地方和澳大利亚，历史上都没有植物被驯化，人们还只能过着狩猎的生活。即使当农作物传播到这些地方之后，当地的人们似乎都还没有立刻接受这些新来事物。</p>

<p>而在8000年前小麦被驯化的时候，驯化植物其实是一件相当复杂的事情，因为在当时的环境里，人们可以选择的植物有好几千种，光是在其中找到可以采集的就不是一件容易的事儿。而小麦的属种，可能又有好几十种，而人们是如何选择最后这种小麦的呢，就是根据多年的尝试，经验，和改良。</p>

<p>最开始的小麦其实产量很低，而且味道也不是特别好，而且可能还容易长草。于是人们从每一季的小麦中选出颗粒最大，味道最好的品种，不断的改良，才培植了近代的小麦。</p>

<p>其实仔细考虑小麦培育的每个过程，和转基因的思路不谋而合。首先，挑选出可以食用的小麦，而不是有毒的苦杏仁，就让人们前仆后继，但是怎么证明挑选的小麦不会对人们产生长期的影响呢，像是某些反对转基因专家所谓的那种？其实根本没有，不过是经验性的。其次，每次对小麦的筛选，其实不过是缓慢的基因突变的过程，而转基因技术不过是急剧的加速了这个过程而已；会不会因为吃转基因食物而发生缺少某种元素呢？几内亚的人因为缺少蛋白质（？）一类的东西而食用人脑来补充，但是转基因食物明显不会存在这种问题，科学理论已经确保转基因食物包含了所有必须的元素，而如果缺失了某些元素，人们的自我调整能力也会让他们找到相应的补充。</p>

<p>其实这个世界最合理的进程是保持生态的多样化，清一色的转基因或许并不是特别明智的做法，但是为了排斥而排斥则是愚昧的做法。在新科技的渗入过程中，或许会有阵痛甚至反复，但是以经验论的观点来看，不断尝试才是最正确的做法，因为我们永远不知道现在的情况是局部最优还是全局最优，如果把转基因和非转基因食物同时送给前人，他们或许会毫不犹豫的选择转基因食品。如果越开局部最优的陷进，或许会带了各种意想不到的飞跃。</p>

<p>题外话：随着网络的发展，现在的交流已经越来越容易了，可是随着交流的频繁也导致这个世界也正在变得越来越一元化，所以，是时候去寻找外星人了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[国家队比赛现场观战手记]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2015/04/02/national-team/"/>
    <updated>2015-04-02T23:15:31+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2015/04/02/national-team</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>早就听说国足要来南京踢比赛，虽然只是一场友谊赛，从很早开始，我就迫不及待的在期待这场比赛了。下午6点的时候，我和超哥从实验室出发，要坐一个小时的地铁赶到奥体看球，地铁上没看到多少穿国足队服的球迷，我还是挺平静的。等到出了地铁，到了奥体口，一眼望去，居然全是穿着国足比赛队服的球迷，一片红色的海洋，心情不由振奋起来。国足经历了十年的低谷，从我小时候满大街的国家队队服，到现在谁穿国足队服就被耻笑，其中自然有无数心酸。而今天居然又亲眼看到身边都是红色的海洋，看到这么多国足粉丝前来助威，不能不让人激动。</p>

<p>今天国足比赛的对手是突尼斯队，虽然名气不大，却是FIFA排名26的强队。要知道，亚洲最强的伊朗日本现在也不过在50名开外，而近年来感觉非常强大的美国也不过在30名左右。今天国足的阵容却有些不太完整，后防上张琳芃已经伤了一段时间，中场的郑智和孙可也出现了小伤，不能出场，所以国足采用了433的阵型，让杨旭武磊和于汉超组成3叉戟。</p>

<p>上半场两队各有攻受，后来在一次对突尼斯边路球员没有紧逼的情况下，让突尼斯队员轻松传中，而中路的冯潇霆又注意力不集中，被突尼斯完成破门，全场球迷一声叹息。可是国足没有放弃，紧接着武磊吴曦他们完成配合，连续有好几次威胁到了突尼斯的球门，尤其是武磊接一脚直塞，不看门将直接起脚射门，射的非常巧妙，可是遗憾的被出击的门将挡出来了。</p>

<p>下半场国足重整旗鼓，在刚开始的阶段还是完成了好几次有威胁的进攻，但是却被突尼斯打了一个反击，吉祥禁区铲球，点球，完了，要是这球进了就难追平了。全场球迷一片沮丧。可是，突然想到门将是王大雷，又生出一丝希望，虽然上场比赛王大雷有低级失误，但是球迷仍然相信他。果然，王大雷一个飞扑扑住了点球，全场球迷一片欢呼，可是还没完，球没有扑远，点球手冲上来又是一脚补射，这时候王大雷还在地上，基本等于空门了，我的心已经提到了嗓子眼。眼看球要飞入空门，就在这时，王大雷不知道从什么地方奇迹般的冒了出来，又是一个惊险的扑救，球终于朝场外飞了出去。这个扑救太神奇了，整个过程就在两三秒间，实在是太刺激了。全场球迷一片欢呼，我也随着其他人狂喊，简直不能自已。</p>

<p>随着下半场的推进，主教练换下了表现不佳的杨旭于汉超冯潇霆等，换上的朴成，于大宝，张池明表现都非常抢眼，于大宝更是在加时的第四分钟绝杀扳平比分，全场又是一片欢腾。给全场球迷献上了一场平局。</p>

<p>这些年随着中超回暖，国足比赛受到的关注也逐渐增多。相比于从企业资助起家而不是从社区发展而来的中超俱乐部，国足理应受到更多的关注。像我这样一个不怎么有中超主队的球迷，更是对国足一片痴情。在俱乐部引领足球战术巅峰的今天，有人开始讨论国家队比赛是否有必要。但是我觉得国家队寄托的这种对民族和国家的感情，是俱乐部所不能代替的。而国家队，其实代表的是一个更大的社区。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小事一件]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2015/01/29/xiao-shi-%5B_%5D-jian/"/>
    <updated>2015-01-29T22:09:39+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2015/01/29/xiao-shi-[_]-jian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天做了一件小事儿，制止了一个想要插队的人。这些年我越来越看清自己的本质，我是一个懒洋洋的，总是“不在乎”的人。所以，如果搁平时，我可能会想，算了吧，就让他插队去吧，花不了我多少时间，他会为自己的行为感到羞耻的；或者是，这人素质真差，我可懒得和他计较。反正我多半是不会理他的。</p>

<p>可是我今天严厉的制止了一个想要插队的人，而且他还带着一个小女朋友，我可一点没给他面子。他还给自己找理由，都被我一一驳斥了。</p>

<p>之所以这么做，是因为，虽然我变得越来越世故，但我也或多或少的觉得，我以前关于修身的想法不是那么的正确。按照道家的哲学，一个人最注重的应当是修养自身的品质，提升自己的内涵，成为内圣外王。因此，提升自己的素质，保证自己不会做出插队这样的事情应当是头等重要的事情。</p>

<p>可是，我现在发现，除了内在的修养，流露而外的表现也同样不可或缺。</p>

<p>就拿今天这件事来说吧，让这位同学觉得自己插队是错的，而且让他付出代价&ndash;当众被我指出&ndash;而带来的价值，远比我在内心鼓励自己以后绝对不插队的价值要大。</p>

<p>在小百合上经常可以看到抱怨有人在图书馆声音太大，在食堂插队，或者在教室占位。刚开始我还会同情他们，可是渐渐的我发现，在网上抱怨，而不是当面制止，实在过于懦弱。没有责任感，畏惧于和别人理论，不敢走出内心的困境，更不敢让别人知道他们的错误。沉默以对或许只要付出小小的代价，但是确是对罪恶的纵容，对正义的蔑视。</p>

<p>或许这样据理力争有点太过刻薄了，可是，如果你烦于图书馆有人太吵，但是看到有人上前制止时，难道不会为这个人暗暗叫好？我们需要一些刻薄的人，而不是沉默的大多数。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的精神洁癖]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2014/09/12/wo-de-jing-shen-ji-pi/"/>
    <updated>2014-09-12T05:25:44+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2014/09/12/wo-de-jing-shen-ji-pi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我想我实在不算是一个好人。以前初中的时候，一个同学开玩笑的说，你就是老师说的成绩好人品差吧？我还为此伤心了好久，那时候我最怕被别人说人品差。</p>

<p>后来我觉得对一个人做道德判定本身就是很不道德事情，这个观点虽然看起来有点儿自我矛盾，但对我来说太有用了，因为我有那么多缺点，自私，贪婪，懒惰。。。等我把这个道理想明白之后，我就觉得自己那些缺点都不是那么畸形了，终于从中解脱了。其实这些都太正常不过了。相反的，我内心中还萌发出了一点“精神洁癖”。</p>

<p>比如对于入党吧，我从内心厌恶这个组织，并且不喜欢那些出于功利主义而入党的人，所以虽然我不怎么纯洁，入党却像是精神的处女膜一样，一旦失去就不容易找回。</p>

<p>这里我又发现了我的虚伪，因为我一边嘴上说自己不喜欢功利主义，可是我仔细观察了自己，发现其实我是最功利主义的人。比如我会对有可能在以后事业上帮助我的朋友更好一点，我会对在学术上有可能指导我的老师更尊重，甚至踢球的时候，我更爱给几个老师传球而不是一些同学，为什么，希望万一某天得到他们的帮助。</p>

<p>所以我整理出一个奇怪的逻辑，我是功利主义的，我内心上其实是想入党的，我之所以不入党是因为我希望用不入党的外表来掩饰自己。最终的结论是，我不仅功利主义，我还特别虚伪。哎，人生就是这么矛盾而令人绝望。</p>

<p>可是，这就是我的洁癖啊。相比那些甚至不需要去掩饰自己的人，我还在内心憧憬向往纯洁，即使我在掩饰，我也有向着纯洁走去的冲动。真的，那些自私、贪婪、懒惰、虚伪，相比起这点冲动来说，真的是太微不足道了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2014/08/14/hello-world/"/>
    <updated>2014-08-14T21:57:23+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2014/08/14/hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>This is a Hello World article. Recently I&rsquo;m visiting Gottingen in German. Despite a lot of spare time I have, I have wasted most of that on Rubbish on Internet. I think we should leave ourselves more time to think and mediation. We are just tooooo occupied by the unneccessary things.</p>

<p>I wish to blog and and write down my thoughts and feelings. But I wonder if I can do that, for the time and days I have are almost the same.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[哥廷根踢球小记]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2014/07/27/ge-ting-gen-ti-qiu-xiao-ji/"/>
    <updated>2014-07-27T03:54:27+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2014/07/27/ge-ting-gen-ti-qiu-xiao-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间蹭到组里的项目，可以到哥廷根访问3个月，正值德国队在世界杯上高歌猛进，因此一定要借此机会考察德国的青训系统和足球现状。</p>

<p>我所在的小城哥廷根是是围绕着哥廷根大学建造起来的大学城。哥廷根大约有12万人，其中年轻人应该占了很大的比例。熟悉德甲的人应该知道德甲的原名是Bundesliga，而哥廷根也有自己的联赛，叫做Uni-Liga，虽然是很低级的联赛，球员也全部是业余的，但是却有120多支队伍，每支队伍只要有足够的人，就可以通过交注册费参加联赛。甚至女生也可以组队参加比赛，有很多支队伍都是男女混合的队伍，而且战绩还有非常不错的。</p>

<p>哥廷根的Uni-liga每个周三举行，昨天正值Uni-liga，远远路过哥廷根的体育中心时，已经听到远处人声鼎沸。到了操场上一看，整个大草地挤满了人，7，8块草地上同时进行着比赛，场边看比赛的观众更多，这还是我第一次在哥廷根遇到这么多人。虽然是6v6的比赛，不过比赛过程非常激烈，德国人本来就身体好，各种飞铲冲撞，在场边看得我都有些害怕。听说现在还不是最激烈的时候，但是看到整个操场上都是踢球的人，也不能不被这气氛所感染。</p>

<p>其实Uni-Liga只是哥廷根足球表面的部分，要真正感受哥廷根的足球，必须参加他们，从野球开始踢起。在哥廷根踢野球其实不太容易，虽然我住的旁边就是哥廷根的体育中心，但是如果要踢球需要预定场地，所以我只能一个人去操场蹭别人的场地玩。好在经常有队伍缺人，可以加进去一起踢。由于这里的都是真草，而维护的又不是特别好，所以踢起来还是很费力的，比人工草难踢很多。一开始在场边看着一些人踢得似乎也就那样，真的踢起来才发现是高手，而且是6v6踢大约4分之一场，但是过程非常激烈，跑一会儿就会特别累。我在国内踢球也算是比较能跑的，在这里过了一会儿就气喘吁吁，反而德国人都表现的很淡定，不得不感慨他们的耐力非常好。最厉害的是曾经遇到过一个长得和Muller非常像的人，技术之高让人叹为观止，即使地面不平，球也是像粘在脚下一般，而且各种假动作非常充分，简直和电视上看到的巴西人一样。</p>

<p>我来哥廷根的第一场比赛是陶那兄带我去的， 陶那是我在南大的球友。我们参加了哥廷根旁边的小村中Ronningen村的村队队内比赛，这个村庄大约只有不到100户人家，本来全是德国人，后来逐渐发展到差不多中国人和德国人各有15人左右。看了下队伍里的德国人，大约从20岁到60岁之间的都有，其中还有一家是一个父亲带着两个儿子同时在队里，据说这位老大叔有快到60了。德国人的身体都非常好，其中有一个看起来就像一座小山，身体非常壮。还有一个算是小一号的贝尔，发型和踢法都像是贝尔一样。虽然这个队伍的大多数人技术不是特别好，但是他们都非常具有战术素养，据说是因为从小就接受了比较正规的足球训练。左右脚非常均衡，视野开阔，而且很少粘球，整体性特别强。</p>

<p>不过要说哪个年龄段的踢球的人最多的话，其实是10岁以下的小孩，不论走到哥廷根的哪里，草坪上还是闹市里，小区中或是球场上，到处都有10岁以下的小孩在踢球，踢球早就融进了他们的生活。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我承认你不曾经历沧桑]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2014/05/10/wo-cheng-ren-ni-bu-ceng-jing-li-cang-sang/"/>
    <updated>2014-05-10T03:54:17+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2014/05/10/wo-cheng-ren-ni-bu-ceng-jing-li-cang-sang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>某天路过先锋，正值蒋方舟的新书发布会，于是溜进书店，拿起一本书来看，台上蒋方舟和阎连科侃侃而谈，说自己种种经历，如何被别人苦恋等等，听着听着，我想，你可以承认自己经历过沧桑。</p>

<p>可是看完书，我却觉得蒋方舟有点太故作深沉了，或许是她成名太早，因此更喜欢显示自己的深沉和与众不同。</p>

<p>随手翻开一篇《天才的出走》，讲自己的高中天才师兄柳智宇是如何从高中奥数金牌一步步走向龙泉寺出家。看完全文，我却几乎没看出柳智宇出家的动机，更看不出他的出家能给我带来的启发，反倒觉得作者像是一个追星一族在寻找柳智宇的踪迹。我更觉得，不是柳智宇在出家，而是出家成就了柳智宇一样。为什么我会有这种影响，可能是文章有点避重就轻，一谈到柳智宇为何要出家的事情上，就开始闪烁其词。再看看其他的部分，这根本不像是随笔，倒像是命题作文，而且是要应付考试的。文章末尾有后记，仔细一看，果然有几篇是命题文章。。。还有一些是发给杂志的稿件，想想倒是可以理解了。</p>

<p>作者可能看了太多的书，太想把这些书的内容倾诉给读者，所以到处都是深奥的、玄秘的引语，原谅我的浅薄，不但不觉得作者到处引用而显示的渊博，反倒觉得到处都是在掉书袋，为了引用而引用，我看不到蒋方舟的态度。也有可能是我的认识有了偏差，或许对于一篇采访稿来说，记着就需要隐藏在稿件之后，不要让读者意识到他的存在。可是我却总想找到作者的影子，想知道作者的经历、态度，和对这些事情的看法，可惜书中没有。</p>

<p>在书的第一部分“被绑架的一代”里，作者介绍了她的同代人的成长和迷惘。我觉得作者有点太自恋了，总是想找出所谓80后的某些特点，像是“在最惨厉的优胜劣汰的社会系统中成长的一代”，或许环境不同，我经历的系统并不惨厉，而且有很多可以打盹的时候，所以基本上没有产生认同感。第二部分是书评，访谈一类的东西，反而相比第一部分好看一点。可是我还是不能理解为什么作者这么喜欢讲文学理论，什么《延安文艺会议座谈上的讲话》都出来了，我真的不是来学习文学理论的。第三部分叫做”审判童年“，大意似乎是要看清童年的残酷，什么家长都要扼杀天性，祖父祖母都是等死的、不关心的老人等等，这部分我实在没办法读下去。</p>

<p>有一个很有趣的问题，从书本中的理论知识能不能弥补人们在阅历上的不足。我本来一直觉得是可以的，看了这本书之后，我有点怀疑我的价值观了。但是我想，如果对生活敏感，从简单地日常生活中也能读出不简单的道理，也是一种丰富的阅历。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个女博士的精神世界-读《送你一颗子弹》]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2014/05/04/%5B_%5D-ge-nu-bo-shi-de-jing-shen-shi-jie-du-%3C%3Csong-ni-%5B_%5D-ke-zi-dan-%3E%3E/"/>
    <updated>2014-05-04T03:54:06+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2014/05/04/[_]-ge-nu-bo-shi-de-jing-shen-shi-jie-du-<<song-ni-[_]-ke-zi-dan->></id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在《民主的细节》里看到一篇有意思的文章：《新保守主义的哲学王》，讲一个并不非常出名芝加哥大学的教授施特劳斯，一生与学术为伴，宁静深邃。没想到在死后30年，他生前的新保守主义理论突然开始大放光芒，成了美伊战争的理论基石，即西方国家不仅要保卫民主，还应当扩张民主。但是对于施特劳斯，他一方面厌恶民主所庇护的漠然和自私，另一方面，他又认为民主制度虽然糟糕，却比其他的制度都要好。出于对这个理论的喜爱，因此特意多读了两遍。
　　
没想到看《送你一颗子弹》时，作者又讲了施特劳斯和他的新保守主义，还自称也很喜欢这个理论。相比《民主的细节》对政治制度过多的描述，《送你一颗子弹》大多是作者生活中的小品文。因为刘瑜是政治学博士，散文中还有一种学院派的味道，将理论和自己的经历对照起来，读起来也非常不错。
　　
比如《被搁置的生活》中，作者讲自己因为有毕业论文的压力，因而把很多想做的事情，比如旅游，学习下棋等等都搁置起来。而实际上的赶论文呢，其实又虚无缥缈，但却像一个精神枷锁一样，把人束缚起来，让人焦虑而无助。同样在读博士，我也觉得，学术的生活让人没有空余时间了。一旦我有空闲的时间，我总要不由得去思考最近正在做的学术问题、或者论文该怎么写、或者实验要怎么做，虽然有大把的空闲时间，但是这种压力让空闲变得不是那么的美妙。所以我一有空就跑去踢球，这是最有效的休闲方式，因为在踢球的时候，我的精神要高度紧张，没有一点空闲来思考我的学术问题，这是每天最放松的时候。
　　
《逃避自由》里说，人对自由的恐惧，大约就是社会主义的心理基础。所以一个追求闲散的自由的人，反而会希望一种洪流来让自己强制的做一些事，比如地震、战争，甚至于恶毒的想，要是自己的婚姻是买办的就好了，不用这么折腾。联想到我身边的博士们，经常会对干一些脏活特别热衷，毫不推辞，一问才知道，原来他们最近学术不太顺利，需要逃避自由。
　　
《一天长一点》是介绍自己的生活经验的，什么样的生活才能不焦虑？那就是从“简单再生活”向着“扩大再生活”过渡，简单的说，就是从千篇一律的生活中，找出点儿新的感悟来：有点儿追求和进步，就不会觉得每天都是虚度的。
　　
《已经太晚》中，刘瑜发现自己就要三十，才发现很多事情已经错过。在什么年龄做什么样的事情，看似世故，其实很有道理。张爱玲说：出名要趁早。不是晚了不容易出名，而是因为年轻的时候，
　　
汶川大地震时候，范跑跑撇开学生自己先逃生，后来事情变得沸沸扬扬，人们开始争论范跑跑到底该不该先跑。《道德极限》里讲了在面对危险面前，如果自己的努力几乎可以忽略，并有可能付出生命代价，那么还能否忍受自己的无所作为。作者的结论是，范跑跑可以跑，但是要对自己的懦弱感到痛苦，因为“没有良知的人从不感受痛苦”。
　　
还有一篇《crush》，crush意为“短暂的，热烈的但又羞涩的爱恋”。这种感情“一般来势迅猛。会让你误以为那就是爱情。它的爆发，一般是受了某个因素的突然蛊惑，导致你开始鬼迷心窍。比如，比如某个人说话的方式让你特别舒服。比如你在网上看了某个人的一篇文章，你觉得，写得真好啊，我必须认识他，我们之间必须发生点什么。还可能因为一个男人笑起来的神态特别孩子气，你整整一个星期都无法忘记那个表情。”我喜欢这个解释，就像是我正在鬼迷心窍一样。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[选择性忽略]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2014/04/27/xuan-ze-xing-hu-lue/"/>
    <updated>2014-04-27T03:53:49+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2014/04/27/xuan-ze-xing-hu-lue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我有个师弟学术做的比较一般，不知怎么却对国内的高校教育产生了反感，只要是关于高校搞研究拿钱的事情，就要开始痛骂，称高校拿到的资金都是从国家骗来的，比如他会在微博上说，给高校几个亿的项目，不如扔了喂狗云云。</p>

<p>作为他的师兄，每个月靠着国家发的救济金来生存的老博士，自己的本行受到了玷污，我承认我在感情上还是受到了些伤害的。不过我也懒得和他辩论，因为他本身就在高校读书，周围有优秀的博士和老师—当然不包括我，做出了很多优秀的论文和项目—这里也不包括他。其中有很多让我钦佩的工作，而我这个师弟居然全部忽略，全部枪毙。我想，倘若他只要有一点理性的认识，就不会得到这样一个荒谬的结论。他那只能说他不是看不清，而是不愿意去接受另一方的信息。</p>

<p>如果愤世嫉俗或是顽固保守的思想一旦在大脑中形成固执的成见，不愿用理性的加以斟酌和判断，那么往往会越陷越深，洗脑大约就是使用的理论。</p>

<p>这让我也想起最近沸沸扬扬的大陆小孩在香港，我对这件事本身没有半点关心，这明显是一群人的大惊小怪和借题发挥，而不是所谓的文化差异。所以道理讲得再明白也没人听，人们都是先有立场，然后再去找对自己有利的证据。</p>

<p>沟通有用吗？电影《革命道路》里，艾普若和来昂互相争执自己的选择，却故意忽略对方的理由，他们不是没听到，只是不愿意去相信罢了。</p>

<p>唯一庆幸的是，我这个师弟对鄙校还是比较认同，不至于让我丢了最后一块遮羞布。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[劝君更尽一杯酒]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2014/03/02/quan-jun-geng-jin-%5B_%5D-bei-jiu/"/>
    <updated>2014-03-02T03:53:42+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2014/03/02/quan-jun-geng-jin-[_]-bei-jiu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的酒量不太好，也没沉迷于喝酒。前些年大四的时候，有一种毕业的冲动，经常找几个同学一起吃饭喝酒。其实这种情绪毫无来由，是“为赋新词强说愁”，离别感情不需要刻意营造出来的氛围的烘托，而是时间和空间的积淀。差不多那段时间之后，我自觉看清了这种无聊的聚会的本质，便不再有什么兴趣。可是既然在这边神奇的土地，总是要面对各种饭局，饭局上酒就是永恒的主题。而且被赋予了新的意义，是尊敬和义气。是相逢意气为君饮，系马高楼垂柳边，也是劝君更尽一杯酒。如果有3，4个人一起小酌，喝到微醺的状态，随便扯扯天南海北，其实也是非常恣意。可是国人都喜欢热闹，随便凑个十来人，闹哄哄你方唱罢我登场，有一句没一句的闲扯，既没主题又没营养，索然乏味。酒桌上规矩还多，既不能养鱼，还期望现场直播，喝酒成了一种负担，丧失了它本来的乐趣。</p>

<p>其实醉酒之后是一种非常有意思的感觉。完全醉掉我没怎么尝试过，而且显然也不在回忆的范畴之内。但是微醉之后，当理性的感觉一点点消失，感性爆发出奇妙的力量，会突然对周围以前不曾注意到的东西产生感情，觉得自己虚度了无数的光阴，竟然碌碌而无为，没有发现周围这样微妙完美的存在。所以当和朋友一起喝酒，醉酒之后会情不自禁倾泻愿意与他们肝胆相照的感情。可惜等到酒醒了之后会觉得彼时的自己非常矫情，甚至不愿意去承认那种感情。当然也有自欺欺人的人，为了体验那种感情再去找同样的人喝酒。</p>

<p>我最奇妙的一次经历是有一次酒醉之后，一个人走在家乡雪后路上，我居然忽略了大雪，无可救药的自恋了起来，我发现以前从来没有认真审视过自己的存在，我惊讶的发现自己的在社会上的位置和特点都如此不可思议，让人不得不感慨自身的奇妙。直到现在，我还会偶尔沉浸在对那次酒醉的美好回忆之中</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[坠入黑暗的白老师]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2013/10/02/zhui-ru-hei-an-de-bai-lao-shi/"/>
    <updated>2013-10-02T03:53:30+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2013/10/02/zhui-ru-hei-an-de-bai-lao-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Breaking Bad5季终于完结，虽然中间有部分情节稍显平淡重复，不过最后的一季强势反弹，被称为10年来最强美剧。在第5季的前半季彻底坠入黑暗的白老师，做了最让观者厌恶的事情（杀掉Ehrmantraut和12个小弟），却在他终于想要收手的时候，适时的被Hank发现。于是在两个角色中徘徊了整整四季的Walter White，终于要直面自己的身份，将自己的懦弱和对黑暗的迷恋融入一体，来继续捍卫自己以前用黑帮身份创造的业绩。当Hank当面指认白老师就是海森伯格时，白老师直视Hank的怒目，说道：如果我真的是（海森伯格），那么你就要小心了。</p>

<p>　　 而在第11集里，Walter White给Hank录制的视频，无疑是全剧的最精彩的部分。在Hank已经了解了事情的真相，一步步的向真相逼近的时候，Walter White用罗生门的方式，重述了所有事情的经过，将Hank推向犯罪链的最前端，重新构造的清洁环环相扣，无懈可击，瞬间逆转了局势，重新掌握了主动权。可惜伟大的阴谋总是毁于渺小，当他最终在新墨西哥的荒漠中与Hank陷入僵持，用GPS的位置将黑帮吸引过来，黑帮的头目Jack笑称，这种GPS定位的方式真是先进而精确，让全剧充满了黑色幽默，白老师最后还是栽在了自己的手中。白老师在这个地方遭遇了两次滑铁卢，在第一集时，对新身份的恐惧让他提前完成了一次自我忏悔，也是从那时，他第一次开始摆脱以前一直遵守的法律的束缚，开始体验罪恶的快感。谁会想到，在第五季的中期，他坐在黑帮的据点里，昏暗的光线照在他身体的一侧，当黑帮在讨论如何实施连环杀人案时，他却冷静的观赏墙上的壁画，恰似一位毒品帝国的最后幕的核心。当Hank挂掉，白老师彻底败露以后，只得改换身份，度过了最孤独低迷的时期。于是觉得人生已没有太多留恋时，并且想要束手就擒，还是以前朋友对他的不屑与冷漠再次激发了他的斗志，于是走上了复仇的道路，为自己长久打拼的事业画上了一个完美的句号。复仇的过程中没有丝毫的煽情，白老师回到了最真实的自己，不需要为自己辩解、更不需要怜悯与同情，所以他对Skyler说：我做所有的事情都是为了我自己，因为我觉得这样有快感。</p>

<p>　　 对Walter White的塑造无疑是十分成功的，至少我非常喜欢。从最早开始，当白老师一步步走入黑暗的时候，观众无时不刻的希望白老师会在某个时刻良心发现，或者为白老师做的每一件坏事找一个借口，来说服自己白老师是迫不得已的，可是白老师却一步不停的向黑暗堕落，倘若某个时刻白老师突然又温柔而善良了，故事的情节恐怕也不会如此动人。每当白老师露出自己软弱的一面，观者就不禁心动，用最同情的目光来看待他，直到最后一季时，白老师杀了Ehrmantraut，然后被Pinkman发现给前女友儿子下毒的也是他，才终于不得不承认他已经坠入了黑暗的最深渊。即使在这个时候，一种对罪犯的认同也影响到了无数的观众。</p>

<p>　　 影片中的其他一些人：</p>

<p>　　 Skyler：似乎有很多人不喜欢她，不过我觉得这个角色不错。尤其是她也有黑暗的一面，在Hank想要从她口里获取证据的时候，她连续的重复：Are you arresting me？非常的机智而勇敢，但是她也肯定不会完全堕入黑暗，否则白老师的事业则像是一种肮脏的勾当，而不是一种主动挑起养家糊口负担的孤胆英雄。</p>

<p>　　 Pinkman：这是剧里最摇摆的人物，时刻在戒毒与吸毒，单身与恋爱，想要赚钱或者对钱看得很淡中徘徊，他在本质里有善良的一面，但是不像白老师一样有明确的目标，因此迷失了自己，不知道奋斗的意义在何处。最后一集里，他没有手刃白老师，或许只有他才是知道所有真相，并且理解白老师的那个人。</p>

<p>　　 Hank：他的Rap风格和警长的身份非常搭，长期处于对罪犯的恐惧与无可奈何之中，演的很不错。他对自己的小舅子也绝不放手，可能并完全是对正义追求，而是一种对自己长期的压抑的释放。</p>

<p>　　 Junior：给全局添加了很多的黑色幽默，编剧能塑造这样一个形象真是厉害。
　　
　　最后提一个有趣的敌方，在某一集中，Ehrmantraut告诉Walter White：不要以为你杀了Jesse James，你就可以成为他。而据细心观众研究，发现白老师每杀一个人，就开始模仿这个人的行为习惯，真正成了当代的Jesse James。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[电影《柳如是》]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2013/06/16/dian-ying-%3C%3Cliu-ru-shi-%3E%3E/"/>
    <updated>2013-06-16T03:53:19+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2013/06/16/dian-ying-<<liu-ru-shi->></id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>钱谦益和柳如是的故事并不十分跌宕起伏，却别有一番趣味。</p>

<p>在应天南明的弘光朝廷，郁郁不得志的钱谦益终于当上礼部尚书，可惜这个礼部尚书当的一点不潇洒。虽然自感是要于乱世之中肩负反清复明的重任，却也目睹着南明王朝的腐朽与混乱，因此在面对清军铁骑对扬州的屠戮之后，既有心灰意冷的失望，也有对南京城民的忧虑，于是决定献出南京，投靠清廷。这件事其实并无十分不妥，只是投靠之后，柳如是劝钱谦益一同跳水自尽，钱谦益一手掠过水面：水太冷，不能下。留为后世笑谈。</p>

<p>虽然没有太复杂的情节，人物的刻画也不够细腻，不过我还是非常喜欢这个电影。电影并不去刻意的去褒奖或者贬低，将历史事件一一道来，让读者自己去判断。虽然钱谦益的水太冷，不能下让人哂笑。不过他的降清理由也是冠冕堂皇：有扬州十日的前车之鉴，不想让南京的城民再被屠杀。这毫无疑问是一种比爱国主义更博大的胸怀，尤其是他的献出城池可能会遭受千古的骂名。</p>

<p>不过在我看来，钱谦益不过是假爱民，真要面子。他既想像士大夫一样拯救民族于危难之间，却又在形势的急转直下时不断挣扎。他其实也只是一个有才华的普通人。他满腹文采，却在官场郁郁不得志，因此必然会对前朝有诸多不满，好不容易当上了礼部尚书，辅佐的却是摇摇欲坠的南明，这种讽刺恐怕对钱谦益影响颇深。所以他不愿为一个不赏识自己的朝代殉国，又想在真正的帝国谋得一个职位。于是献城降清，不过降清之后的日子还是不好过，看来钱谦益的宦途确实坎坷。为了留下一个好名声，他在晚年间又开始搞起反清复明。钱谦益不断的扭捏，挣扎，正是活生生的好面子的酸文人的形象。</p>

<p>但是我却相当支持钱谦益的降清行为，或许他应该为清朝做些实事，只是处于当时的乱世，有谁又能看清历史的迷局。柳如是想要投江，当然是一种气节，不过未免有点不近人情。我的哲学观里，国家肯定不是第一位，前十位或许也没有，所以我不支持这样一个因为国家破碎就放弃生命的人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[尤文欧战出局]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2013/04/12/you-wen-ou-zhan-chu-ju/"/>
    <updated>2013-04-12T03:53:11+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2013/04/12/you-wen-ou-zhan-chu-ju</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>虽然并不对第二回合比赛的逆转抱有太多信心，但是主场0：2的比分还是令人无比沮丧。尤文尝试在自己的主场加快比赛的速度，由此来创造机会。可是等到拜仁稳下阵脚，尤文只能再次迷失在拜仁强大的控制之中，即使拜仁没有进球，尤文似乎也很难打破僵局，这种实力的差距是显而易见的。</p>

<p>尤文和拜仁仍然延续之前的阵型，分别是352与4231，或许在一场针锋相对的比赛，两位教练都不想改变阵型让球员变得不适应。但是如果孔蒂更早的意识到尤文和拜仁的实力差距的话，变换整形会不会取得更好的效果？比如尤文在上个赛季经常使用的433，当边锋回收的多一点的话，是不是可以更好的抑制拜仁边路强大的攻击。</p>

<p>尤文的中场并不落于下风，但是里贝里强大的盘带能力让尤文捉襟见肘。即使里贝里是无球状态，右路的帕多因也不敢离他太远，巴尔扎利更是诚惶诚恐，里贝里每一次盘带，都让巴尔扎利如履薄冰。拜仁两个强大的边路使得他们的两个边后卫可以尽情的压上，而且本来尤文也只有两个不得不全场飞奔的翼卫.他们一方面要去防守拜仁强大的罗贝里，还要兼顾通过进攻来压制拜仁的边路的任务，这个未免太难了。拉姆和阿拉巴前压的后果是拜仁在中场囤积了更多的球员，因此就显得尤文的中场有点相形见绌。</p>

<p>拜仁强大的边路，使得尤文只能从中场谋求进攻的方法。不过现在的拜仁中场十分紧凑，而且他们的短传非常快速有效。考虑到他们花了4000万买下了哈维马丁内斯，他们这种快速的短传肯定是蓄谋已久。德甲的青训已经颇见成效，尤文的青训呢？难道是因莫比莱？现代足球的传切变得越来越快，意大利老式的战术思想还能适应现在的进攻吗？</p>

<p>总的来看，这是一场差距比较明显的比赛。尤文不能占据优势的时候，小马哥的前插也经常变得酱油起来。尤文如果有一个更好的中锋，一个可以打边路，也可以打二前的影锋（这是年轻时候的皮耶罗吗），或许可以一战。现在的前锋其实也很优秀，而且都是我很欣赏的类型，不过要考虑到，面对的是德甲领先第二名20分的班霸。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[半部江山绝色曲，十年书迷未了情]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2013/03/15/ban-bu-jiang-shan-jue-se-qu-,shi-nian-shu-mi-wei-liao-qing/"/>
    <updated>2013-03-15T03:53:00+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2013/03/15/ban-bu-jiang-shan-jue-se-qu-,shi-nian-shu-mi-wei-liao-qing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>05年的时候在箫王的手机上看了彼时排名网络小说前三的《江山如此多娇》。不由为之倾倒，哪想十年过去，后半部的《江山》仍然如雪泥红爪，再也未见踪影。也没人知道作者泥人是何方神圣，更让人唏嘘的是，网上风传泥人一直患有肺炎，早已一命呜呼。</p>

<p>可这仅存的半部江山，早已撩拨了无数读者的心。还记得那时候我们一个宿舍人都看了大名鼎鼎的《金麟岂是池中物》，每天讨论侯龙涛能力的提升，个个趋之若鹜。我也看完了整部《金鳞》，但却不能于我心有戚戚焉。此时再看《江山》，顿觉眼前一亮，完全沉浸在了泥人所绘的明朝江湖之中的清明上河图之中。泥人对明朝风景人物图的刻画，对多线伏笔的展开，以及颇有趣味的古代情色，无不让人为之倾倒。江山已写的200多万字里，已经埋下了无数的伏笔，而且一点点的细节拼凑起来，正是一串精心策划的江湖阴谋，不禁让人折服于泥人的深谋远虑。王动从建立势力，到闯荡江湖，还要平衡门派，朝野，甚至倭寇之间的利益纠纷，处处都是机关算尽，唯有自己身边的女人才可信任。今年再看江山，尤其喜欢王动身边的李六娘，对王动亦师亦友，暧昧却又不捅破，真让读者如痴如醉。王动颇有西门庆风范，对门下的女子关心有加，管教却更为严厉。六娘却算是王动的生活导师，算是王动尊重的女性角色。正要到两人关系发展的关键时期，全书却戛然而止，实在让人扼腕。</p>

<p>这次重读江山，还很欣赏书里对正义的看法。隐湖小筑自诩为江湖正义，但真正的正义其实是在法家的条理之内，而人情伦理，又怎么能谈得上正义与邪恶呢。六娘也随着作者一起觉悟，一句”天道不可证，仙道不可凭“让隐湖所谓的正义受到了前所未有的质疑。我不太喜欢的一点，是王动从出山到半本书结束，实力的进展一直不大，虽然已经有要更进一步的苗头（修炼易筋经），不过在希望有强烈带入感的读者看来，这种推进还是太慢了一点。</p>

<p>这几天在网上翻阅，竟发现Spooky笑笑生的帖子对《江山》的预测鞭辟入里。如此入木三分的见解，让人实在怀疑Spooky笑笑生的身份，无论是情节的推断，还是对作者意图的揣测，无不让人觉得其中有泥人的参与。我也心生好奇，于是在网上人肉几番，没想到还真的找出一些线索。一瞥泥人现在的生活，居然是出人意料的恬淡，专心于自己的IT事业，谁能想得这位写JAVA的胖子，居然就是让众里寻他千百度的泥人。心生倾佩之时，也希望泥人可以完成这剩下的半部江山。泥人续写江山日，家祭无忘告乃翁！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[对她说]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2013/01/21/dui-ta-shuo/"/>
    <updated>2013-01-21T03:52:28+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2013/01/21/dui-ta-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012看的电影异常少，《对她说》毫无疑问是其中最佳。影片对人性的关怀，融入在班尼诺照顾病人无微不至的动作之中，都让人动容。故事开始于班尼诺在看戏剧的时候，看到旁边的马可为影片所感动，于是产生了共鸣。后来马可的女朋友住进了班尼诺工作的疗养院，两个人渐渐熟悉起来。</p>

<p>影片刻意的让班尼诺和马可产生强烈的对比。马可沉静却又多愁善感，而且生活阅历丰富。班尼诺却简单淳朴，很少和人接触，和阿丽夏聊天就会紧张。两人意见不合时，马可大声对班尼诺说：对付女人这事儿你可没有什么经验。班尼诺回道：不，我经验丰富，前20年和我母亲在一起，后4年和阿丽夏在一起。马可的身上有很浓厚的世俗留下的痕迹，他因此非常善于与周围的人打交道，却也变得优柔寡断，瞻前顾后。当班尼诺想要娶阿丽夏的时候，马可面对这个荒谬的提议展现出了少有的不冷静，他的愤怒既源于对班尼诺的爱情的执着的不可理解，也为自己对女朋友的脆弱的感情而感到无助。</p>

<p>什么才是真爱？马可的女朋友被牛袭击昏迷之后，马可不愿意去接触她的身体。因此他困惑的向班尼诺求助。班尼诺呢，他和阿丽夏的所有接触也不过是短短的几句对话。可是在他们的女朋友陷入昏迷之后，班尼诺依然相信昏迷中的人们是有知觉的，他的每一个动作都细致而富有爱心，并且像是对待正常人一样同她们交流。不论事实中病人是否会感受到他的这种关怀，但只要有万分之一的可能，病人就不能不为这种关怀而感动。马可的“对她说”呢，在他女朋友仍然清醒的时候，马可会和她滔滔不绝的讲很多事，回应是什么呢：“我还什么都没说”。</p>

<p>我尤其喜欢的一点是，当班尼诺得知阿丽夏喜欢默剧和旅游之后，也开始培养自己的兴趣。花了大量的时间去看默剧，虽然没空旅游，但也翻了很多旅游的杂志。坦白的说，我也做过一点类似的事情，却很难坚持下来。而马可正好喜欢默剧，从一出场开始他就被默剧感动着，而且正好写过旅游杂志，而他们之间无形的班尼诺，肯定会让两人更加珍惜这一段来之不易的相处。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[少年Pi的奇遇旅行]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2012/12/04/shao-nian-pide-qi-yu-lu-xing/"/>
    <updated>2012-12-04T03:43:28+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2012/12/04/shao-nian-pide-qi-yu-lu-xing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>似乎真实的故事是哪个已经不那么重要，而是选择相信哪个。少年pi的奇遇旅行，如果用理性审时度势，那多半会对他所在的处境抱有绝望的情绪。少年pi选择相信神明，孟加拉虎就是他的神明。他幼时的疑问，为何上帝让耶稣拯救人类，却又让耶稣背负人类的苦难。恰如孟加拉虎带给他的处境：对老虎的恐惧让他保持警惕，而喂养老虎则给他以生活动力。事实呢，孟加拉虎不过是他虚构的对神的敬畏，理性让他绝望，信仰却给予他生存的力量。</p>

<p>真相在最后揭开的电影，之前的片段，看似简单的场景，就渐渐的浮出水面，与真相之间丝丝相扣，耶稣的启示，喝肉汤的中国人，满脸横肉的厨子。。。。似乎不少人认为老虎就是pi，不免有些牵强，尤其是要将老虎的行为套用在pi的身上，老虎更象是神派给指引道路的使者，虽然也经常寄托了pi的行为。</p>

<p>总体觉得电影有点单薄，人往往在最苦难的时候获取信仰，只是信仰的力量不免让人怀疑，或许是李安拍的不好，也可能是剧本不好。相比来说，还是更喜欢李安之前的作品，饮食男女，色戒。</p>

<p>影片之外：
我一直在思考另一个问题，对过去的回忆，有多少是主观的成分呢？如果对过去的痛苦深恶痛绝，会不会夸大这份苦难。如果为自己的克服苦难感到自豪，就会为自己的经历添加莫须有的成分，去扩大以前的喜悦，有些人因为自己的某个年龄在一些地方度过，就抱有深厚感情，这种感情让人怀疑。pi这种对痛苦的美化，有没有一点做作的成分呢，是他选择去相信美好，还是已经将美好刻画在了脑海中？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[中了一篇小文章]]></title>
    <link href="http://zblhero.github.io/blog/2012/12/03/zhong-liao-%5B_%5D-pian-xiao-wen-zhang/"/>
    <updated>2012-12-03T03:43:40+08:00</updated>
    <id>http://zblhero.github.io/blog/2012/12/03/zhong-liao-[_]-pian-xiao-wen-zhang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>刷了一晚上的邮箱没有结果，第二天中午在华为吃过午饭时，打开手机，正好有两封邮件，其中的一封赫然就是有着会议的名称。而且从摘要中似乎没有regret，unfortunately这样的字样。。。。打开仔细读一遍，一句”pleased to inform you that your paper has been accepted”就在眼前，连着读了三遍，确认自己中了，一时无比激动。告诉身边的两位好友，禁不住都要倾诉自己一路的失败了。</p>

<p>其实这只是一般的会议，虽然录用率还挺低，但是其实我自己也不太认可以往的工作，觉得自己理论做的太浅显，并不是自己期望的结果。可是我已经经历了太多次被拒的经历，估计实验室内也没有几个人被拒的文章比我多，有的师兄虽然发文章比我晚一点，不过也是很早就尝到了文章被接收之后的结果。我却每次都看到regret的字样，没有可以被承认的工作，老板和其他人就不一定会认可现在的进展，自己对自己也充满了深刻的怀疑。这样的恶性循环真是令人沮丧。这篇文章虽然并不是什么令人称赞的事，于我却是可以兴奋好一阵子了。</p>

<p>再往前一天，刚刚开始刷邮件的时候，不是满腹的阴霾吗。最近没有什么科研进展，对人生充满了多少的悲观，觉得自己一无是处，甚至想要努力找找自己有没有哪些与众不同的地方。知道这个世界是悲观的，反而让人不再去寻找身心的寄托，对功利和欲望不再充满期待，既有超脱世外的情怀，又能为自己的不作为而进行强有力辩解。似乎生活会简单很多。可是成功的喜悦居然如此动人，越是能够承受住失败，却对成功的带来的满足越是无法抵抗，看来要做到宠辱不惊真是不容易。</p>

<p>恰好看到前几天写的几行字，可以放在一起做个对比：</p>

<p>这一年过得不是很顺，已经有一篇文章被拒，剩下的两篇看样子希望也不是很大。科研进度进展非常缓慢，而且眼看还要以这样的状态持续下去。结束了一段痛苦的感情，不知道算是好事还是坏事。
听起来似乎不是那么糟糕，可是在这波澜不惊之中，却渐渐生出一种悲观的情绪。虽然这情绪源于其他方面，倒是和我的失败相得益彰。越有悲观的情绪，就越消极的面对来临的压力。我还特别喜欢以自己欲望不强来找出借口。不过或许只是有欲望的人才有强大的意志吧？
恍惚之间一年就要过去，我都快要有点分不清去年和今年的区别了。似乎成功或者失败的刺激都不是那么有效，可是内心还是残留着那么一些积极，对永恒和持久还抱有一点幻想，或许还是会有点改观的吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
